# Scolarisation

<h4 class="spip">Les établissements scolaires français en Inde</h4>
<p>Pour toute information sur la scolarisation dans le système français à l’étranger, vous pouvez consulter nos thématiques sur les <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-etudes-superieures.md" class="spip_in">études</a> et la <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-scolarite-en-francais.md" class="spip_in">scolarisation</a>.</p>
<p>Vous y trouverez des renseignements sur :</p>
<ul class="spip">
<li>les établissements français du primaire et du secondaire à l’étranger ;</li>
<li>les bourses scolaires et la prise en charge des frais de scolarité à l’étranger ;</li>
<li>les possibilités qui s’offrent à vous si votre enfant ne peut être scolarisé à l’étranger dans le système français (enseignement à distance par le CNED, programme français langue maternelle (FLAM), internats en France) ;</li>
<li>les épreuves du baccalauréat à l’étranger ;</li>
<li>les bourses d’études supérieures en France et à l’étranger ;</li>
<li>l’équivalence des diplômes.</li></ul>
<h4 class="spip">Enseignement supérieur</h4>
<p>Il est possible de poursuivre localement des études supérieures, mais l’accès est très sélectif pour les formations d’excellence comme les Indian Institutes of Technology (I.I.T.).</p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/inde/vie-pratique/article/scolarisation). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
